JEANNE. - Je le savais bien, et l'avais dit à mon roi, mais que, nonobstant, il ne laissât point de besogner. Cela m'avait été révélé par les voix des deux saintes, savoir de la bienheureuse Catherine et de la bienheureuse Marguerite. Je fus la première à poser l'échelle en haut, dans ladite bastille du Pont. Et comme je levais cette échelle, je fus blessée au cou par le vireton, comme je l'ai dit.
JEAN BEAUPÈRE. - Pourquoi n'avez-vous point traité avec le capitaine de Jargeau ?
JEANNE. - Les seigneurs de mon parti répondirent aux Anglais qu'ils n'auraient pas le délai de quinze jours qu'ils demandaient, mais qu'ils s'en allassent, eux et leurs chevaux, sur l'heure.
